不會「歧視」2020年全球顯卡市場大變，礦工，AMD稱礦卡是正常的顯卡使用需求

2020年全球顯卡市場大變，AMD、NVIDIA倒是都推出了新一代的RX 6000、RTX 30系列顯卡，性能、建議價都很不錯，然而這些顯卡已經變成虛空卡，只可遠觀，大部分都不好買。
新一代顯卡不好買一方面是全球性的芯片缺貨所致，供應跟不上，另一方面則是因為數字貨幣大熱，挖礦重新有利可圖，礦卡市場死灰復燃，工頭們大肆搶購顯卡挖礦，遊戲玩家深受其害。

那AMD這樣的GPU廠商有沒有可能封殺工、禁止廠商賣卡給他們呢？不少游戲玩家倒是這樣想過，認為這樣的政策才有可能讓顯卡市場回歸正常，不再被礦工們搶顯卡了。

可惜，這不可能，AMD日前在提交給SEC的文件中談到了他們對顯卡挖礦的態度，認為在遊戲之外，圖形卡的另一個重要市場就是區塊鏈技術，後者通常會使用專用ASIC芯片、CPU或者通用GPU。

說明白一點，AMD認為挖礦也是正當使用GPU算力的一部分，從這點上來講他們不會也不可能去歧視礦工，禁止他們買顯卡挖礦。

退一步說，即便AMD打算這麼做，實際上也沒可能限制別人買卡，消費者掏錢購買顯卡之後，回去打遊戲還是挖礦，AMD沒可能限制。

正常丫
你打機又係俾咁多錢，佢挖礦又係俾咁多錢
點解你打機就高級過人地先

識玩，amd業務重心唔係gpu到，市佔率又唔太高，d人埋怨無gpu時第一個屌既係NVIDIA

咪就係呢啲又唔係必需品

GAME可以遲玩,仲有特價
礦先到先得

唔係必需品 但有得睇冇得玩
咁年年出新卡都冇意思啦

咁產量就係咁多 挖礦個班都係同gamer搶住買

AMD: 「為保障利潤，我地會將大部份顯示卡賣俾礦佬，打機嗰班請買PS5/XBX，反正都係AMD客戶。」

唔係班礦佬同console 訂單
amd 點有錢吊命同開發新u

cpu 同 gpu 畀人強姦果十年都唔知佢點生存到

我覺得唔關amd nvda事 要屌都屌班retailer啦 產量係得咁多
然後班撚屌高價賣比礦佬 普通用家咪慢慢等囉

你同個記者一樣咁天真
冇牌子直接俾貨礦佬?
AMD唔知邊個牌子直接俾貨礦佬?
AMD知嘅話唔可以做嘢?

Amd就含撚啦

cls

依家係礦場不問價掃貨，一掃就一櫃咁滯，你係華碩，你會仲出貨俾班窮人毒撚？

GPU 全靠個雙精度浮點吊住條命，但變左場就一張Radeon 都唔多見。

根本去唔到零售，華碩技嘉出廠就有人接貨。限制人地用礦卡主要係保養到，費事掘幾個月燒左又拎去整。

amd d垃圾卡唔拎去掘礦唔通拎黎用咩

冇人顯佢老母卡？

現實: 無人用68/6900 去mine

顯你老母臭閪

d人點用顯卡，賣顯卡既又點會去理，在商只要賣顯卡愈多就愈賺，唔會晒時間成本去處理非顯卡業務。所以冇顯卡買既情況要改善只可以等到顯卡產量大增，或者虛幣冇利可圖。不過如果推出實名優先預購顯卡就好，每個未有新顯卡既人都可以實名登記預訂顯卡，而且發貨係優先過大量採購顯卡既擴佬，咁就解決到用家買唔到顯卡呢個問題，到時人人都有顯卡。

如果AMD真係想遷就礦工
咁佢應該做多啲Radeon VII同R9 390X
而唔係賣compute得半桶水嘅RDNA1/RDNA2

顯你老母卡

最好遲啲連買廁紙都實名制，一定可以解決所有巿場供需問題。

咁礦卡係咪照有保養先